【要求釋放異見人士回家團聚】支聯會「中秋民主燈火行動」:2018.9.23 往中聯辦送月餅／9.24 中秋民主燈火晚會

【支聯會「中秋民主燈火行動」──要求釋放異見人士回家團聚】

中秋節將至，內地不少異見及維權人士仍身陷牢獄，未能與家人團聚，部分良心犯更被長期囚禁。支聯會將於中秋節舉辦「中秋民主燈火行動」，呼籲公眾關注內地良心犯。今年重點關注秦永敏、劉賢斌、胡石根和陳西幾位長期被監禁的政治犯，以及黃琦、甄江華和王全璋。

中秋節本是一家共聚天倫的日子，「六四」受難者家屬逾近30年無法與至親過節，內地異見人士、良心犯及維權律師被無理拘禁，甚至以「莫須有」罪名被判刑入獄，長時間與家人分離，而流亡海外的異見人士，有家歸不得，每逢佳節倍思親。

支聯會聯同其他團體在9月23日（星期日，中秋節前一天）下午1時到中聯辦，要求釋放異見人士回家團聚，並轉交月餅給至今坐牢約20年的秦永敏、劉賢斌、胡石根和陳西等內地良心犯。他們由於坐牢的時間太長，長期消失於人們的視線，以致一般人對他們的理解不多，甚至漸漸忘記他們仍在獄中苦撐。

為了呼籲更多市民關注中國人權狀況，支聯會將於9月24日（星期一，中秋節）晚上8時在尖沙咀鐘樓旁舉行「中秋民主燈火晚會」，播放《「六四」 受難者家屬證辭》、《六十年家國》中「毋忘六四～司徒華專訪」及「中共建政以還的政治運動和社會大事」等錄像，另有展覽、猜燈謎及簽慰問卡等，歡迎自備「民主花燈」出席，祝願獄中異見人士平安回家與親人團聚。

誠邀 貴機構派員採訪及報導。詳情如下——

1. 往中聯辦送月餅 ──要求釋放異見人士回家團聚
日期：2018年9月23日（星期日）
時間 ：下午１時
地點：西區警署外集合，遊行往中聯辦送月餅

2. 中秋民主燈火晚會
日期：2018年9月24日（星期一、中秋節）
時間：晚上８時至１１時
地點：尖沙咀鐘樓旁
內容：展覽、播錄像、猜燈謎

內容：展覽、播錄像、猜燈謎、 籌款

大時大節就拎人地出來消費